[
    {
        "questionStem": "第一个五年计划中，重工业项目集中建设在()",
        "option": [
            "东南地区",
            "华北地区",
            "西北地区",
            "东北地区"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738828015334326272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年1月1日，()两国正式建立外交关系。",
        "option": [
            "中日",
            "中苏",
            "中美",
            "中法"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827968454590464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "山西太原县清代举人刘大鹏（1857—1943年）所著的《退想斋日记》记载：“倭夷入寇，我军征剿不力，望风溃退，爵相一意立和。”反映的历史事件是()",
        "option": [
            "鸦片战争",
            "第二次鸦片战争",
            "甲午战争",
            "八国联军侵华战争"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827663415443456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪30年代，中国共产党内最早提出反对教条主义任务的领导人是()",
        "option": [
            "毛泽东",
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "张闻天"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827854696677376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争胜利后初期，中共的主要政治任务是()",
        "option": [
            "参加重庆谈判，商讨建国大计",
            "进行土地改革，消灭封建剥削制度",
            "争取和平民主，反对内战独裁",
            "召开政协会议，改组国民政府"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827909776277504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "_____中国特色社会主义文化是激励全党全国各族人民奋勇前进的强大精神力量。",
        "option": [
            "中国特色社会主义道路",
            "中国特色社会主义理论体系",
            "中国特色社会主义制度",
            "中国特色社会主义文化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738828005993611264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年9月21日，在北平中南海怀仁堂开幕的会议为()",
        "option": [
            "第一届全国人民代表大会第一次会议",
            "中共中央政治局扩大会议",
            "中共七届三中全会",
            "中国人民政治协商会议第一届全体会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827939023159297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "义和团“扶清灭洋”口号突出反映了当时社会最主要矛盾是：()",
        "option": [
            "帝国主义与中华民族的矛盾",
            "帝国主义与清政府的矛盾",
            "封建主义与人民大众的矛盾",
            "农民阶级与教会势力的矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827653143592960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“三国干涉还辽”这一历史事件，表明了()",
        "option": [
            "三国与中国结成同盟",
            "三国维护清政府利益",
            "帝国主义国家之间既矛盾又勾结",
            "日本帝国主义已独霸中国"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827733930082304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文学运动的第一篇白话文小说是()",
        "option": [
            "《狂人日记》",
            "《阿Q正传》",
            "《朝花夕拾》",
            "《药》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827808982958080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年5月4日，中共中央发出《关于清算、减租及土地问题的指示》，史称()",
        "option": [
            "五四指示",
            "土地指示",
            "土地法大纲",
            "减租指示"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827936082952192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年中共中央发出《关于清算、减租及土地问题的指示》，决定将党在抗日战争时期实行的减租减息政策改变为()",
        "option": [
            "实现“打土豪，分田地”的地政策",
            "实现“平均地权”的政策",
            "实现“地主减租减息，农民交租交息”的政策",
            "实现“耕者有其田”的政策"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827936145866752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "民主革命者吴玉章说：“从辛亥革命起，我们为了推翻清朝而迁就袁世凯，后来为了反对北洋军阀而利用西南军阀，再后来为了抵制西南军阀，而培植陈炯明，最后陈炯明叛变了。这样看来，从前的一套革命老方法非改变不可，我们要从头做起”。这表明资产阶级革命党人要改变()",
        "option": [
            "革命纲领",
            "革命依靠力量",
            "革命对象",
            "革命方式"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827829665071104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1861年，慈禧太后发动()，从此开始长达半个世纪之久的“垂帘听政”。",
        "option": [
            "天京事变",
            "辛酉政变",
            "戊戌政变",
            "亚罗号事件"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827700790886400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "皖系军阀段祺瑞执掌北京政府时，同日本政府签订了()",
        "option": [
            "西原借款",
            "“二十一条”",
            "善后大借款",
            "铁路借款"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827738225049600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“中国现存的各政党，只有国民党是比较革命的民主派，比较是真的民主派”这一论断的主要依据是()",
        "option": [
            "孙中山领导的国民党进行了不屈不挠的反封建斗争",
            "孙中山代表各阶级、各阶层的利益",
            "国民党在广东建立了革命根据地和军队",
            "国民党代表民族资产阶级和小资产阶级的利益"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827822203404288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1938年初，国民政府改组军事委员会，下设政治部，()被聘请担任政治部副部长",
        "option": [
            "叶剑英",
            "叶挺",
            "王若飞",
            "周恩来"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827897755402240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年蒋介石发动“四·一二”反革命政变的地点是()",
        "option": [
            "广州",
            "南昌",
            "上海",
            "武汉"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827842579333120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东说：“这一次我们去得好，击破国民党说共产党不要和平，不要团结的谣言。”这里的“这一次”是指()",
        "option": [
            "参加国民党“一大”",
            "和平解放西安事变",
            "赴重庆谈判",
            "参加政协会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827925374894081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "章炳麟的《驳康有为论革命书》一文，在当时的积极影响主要是()",
        "option": [
            "宣传了反帝反封建的主张",
            "批驳了“保皇”主张，宣传了革命的必要性",
            "论证了反满与反封建的区别",
            "阐述了推翻清朝后的建国方略"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827726694907904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在日本发动对中国的侵略战争中，美国先后采取了()政策",
        "option": [
            "反对中国的政策",
            "绥靖政策",
            "两面政策",
            "支持中国、联合中国共同抗日的政策"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827923617480705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "鸦片战争后新产生的阶级有()",
        "option": [
            "工人阶级",
            "资产阶级",
            "农民阶级",
            "地主阶级"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1738827669484601344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪初，宣传资产阶级民主革命思想的主要人物有()",
        "option": [
            "章炳麟",
            "邹容",
            "康有为",
            "陈天华"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827745376337920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年3月，邓小平在同江泽民等谈话时提出了中国社会主义农业的改革和发展“两个飞跃”的思想，它们是",
        "option": [
            "废除人民公社，实行家庭联产承包为主的责任制",
            "实施科教兴农战略",
            "农业产业化经营的实现",
            "改革农产品流通制度，发展农村市场经济"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1738827980664209408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于1952年土地改革后确立的农民土地所有制的表述正确的是()",
        "option": [
            "实质上是一种土地私有制",
            "它彻底消灭了我国封建剥削土地制度",
            "它极大地解放了农村生产力",
            "为农业生产力发展和国家工业化开辟道路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738828020929527808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "袁世凯死后，北洋军阀分裂为()",
        "option": [
            "皖系",
            "直系",
            "奉系",
            "桂系"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827751525187584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国国民党第一次全国代表大会对三民主义作出的新解释有()",
        "option": [
            "在民族主义中突出了“反帝”的内容，强调对外实行中华民族的独立",
            "主张国内各民族一律平等",
            "在民权主义中强调了民主权利应“为一般平民所共有”，不应为“少数人所得而私”",
            "在民生主义中则提出了“平均地权”和“节制资本”两大原则"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827834119421952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "保持香港、澳门长期繁荣稳定，必须全面准确贯彻____的方针。",
        "option": [
            "“一国两制”",
            "“港人治港”",
            "“澳人治澳”",
            "高度自治"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827997193961472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党七届二中全会的召开()",
        "option": [
            "解决了中国由新民主主义革命向社会主义革命转变的重大问题",
            "确定毛泽东思想为党的指导思想",
            "会议通过了《共同纲领》",
            "指出党的工作重心由乡村转移到城市"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1738827947973804032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动的参加者主要有()",
        "option": [
            "青年学生",
            "工人阶级",
            "小资产阶级",
            "资产阶级"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827833037291520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "卷入天京事变的太平天国领导人有()",
        "option": [
            "东王杨秀清",
            "北王韦昌辉",
            "干王洪仁玕",
            "翼王石达开"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827707111702528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "以胡锦涛为总书记的党中央提出()的战略思想和战略任务。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "发展生产",
            "构建社会主义和谐社会",
            "建设社会主义新农村"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827984506191872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国早期马克思主义思想运动的特点有()",
        "option": [
            "重视对马克思主义基本理论的学习，拥有马克思主义者的队伍",
            "明确地同第二国际的社会民主主义划清界限",
            "注意从中国的实际出发，学习、运用马克思主义的理论",
            "开始提出知识分子应当同劳动群众相结合的思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827839853035520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《辛丑条约》的签订，标志着()",
        "option": [
            "清政府彻底放弃了抵抗外国侵略者的念头",
            "清政府甘心成为“洋人的朝廷”",
            "国人对清政府更为失望",
            "中国半殖民地半封建社会的格局基本形成"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827752234024960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列不属于八大民主党派的有()",
        "option": [
            "九三学社",
            "中国青年党",
            "中国民主社会党",
            "台湾民主自治同盟"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738827944630943744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "二次革命的导火索是袁世凯称帝。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827765240561664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国工人阶级政党最早的组织是在敌人统治力量薄弱的农村建立的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827793103323136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国近代历史上第一个比较完备的民主主义革命纲领是三民主义学说。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827769950765056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“善师四夷者，能制四夷；不善师夷者，外夷制之”。这个思想是康有为在《孔子改制考》中最早提出来的",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827684613455872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两阶段在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738828000129974272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "官僚资本是中国的垄断资本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827865329238016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次国共合作正式形成的标志是中共二大的召开。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827792386097152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义社会存在的五种经济成分是社会主义性质的国营经济、半社会主义性质的合作社经济、农民和手工业者的个体经济、私人资本主义经济和国家资本主义经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738828026948354048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《训政纲领》是1928年国民政府颁布的规定国民党一党专制独裁统治的文件。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827874711896064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共“一大”制定了民主革命纲领。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827792260268032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1931年“九一八”事变，标志着中国抗日战争进入全国性抗战的新时期。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827885352845312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "国共两党都参加了抗日战争，因此两党的抗战是没有区别的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827889610063872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《天演论》的作者是陈独秀。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827770412138496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从1948年9月到1949年1月，人民解放军发动了举世闻名的辽沈、淮海、渡江三大战役，与国民党军队展开了主力决战。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827956567932928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1929年4月，毛泽东在调查研究的基础上，制定了《兴国土地法》，把《井冈山土地法》中“没收一切土地”的规定，改为“没收一切公共土地及地主阶级土地”，保护了中农的利益不受侵犯。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827875039051776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1950年6月，中央人民政府颁布的土地法是____。",
        "option": "",
        "answer": "《中华人民共和国土地改革法》",
        "id": "1781201571363684352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "为了控制人民，禁止革命活动，国民党大力推行____制度，规定十户为甲，十甲为保，保甲内各户要互相监视，互相告发。",
        "option": "",
        "answer": "保甲",
        "id": "1781201569929232384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1984年初，邓小平视察深圳、珠海、厦门等地时指出：“我们建立____，实行开放政策，有个指导思想要明确，就是不是收，而是放。”",
        "option": "",
        "answer": "经济特区",
        "id": "1781201572114464768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年七一五反革命政变后，南京和武汉两个“国民政府”经过一段时间相互斗争，达成妥协，实现了____。",
        "option": "",
        "answer": "宁汉合流",
        "id": "1781201569966981120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在农业社会主义改造中建立的高级农业合作社属于____性质。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1781201571757948928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》强调：党和国家工作的重点必须转移到以____为中心的社会主义现代化建设上来,大大发展社会生产力，并在这个基础上逐步改善人民的物质文化生活。",
        "option": "",
        "answer": "经济建设",
        "id": "1781201571997024256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1905年至1907年，改良派与革命派展开论战，改良派以____为主要舆论阵地。",
        "option": "",
        "answer": "新民丛报",
        "id": "1781201568763215872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "先进的中国人最早提出在中国发展资本主义方案的著作是____。",
        "option": "",
        "answer": "资政新篇",
        "id": "1781201568247316480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "确立习近平新时代中国特色社会主义思想的历史地位是在党的____。",
        "option": "",
        "answer": "十九大",
        "id": "1781201572395483136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动是一次真正的____运动。",
        "option": "",
        "answer": "群众",
        "id": "1781201569249755136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]